《下流都市-國民糾察隊》話你知，犬黑合作溝埋蝗可以有幾咁恐怖

小弟第一次寫故，有見社會運動步入樽頸位，想用自己嘅文字去令各位回憶起呢場運動嘅初心。我哋究竟係想避免乜嘢光境發生，先至企出嚟抗爭？生於亂世，有種責任。我嘅文筆未必好好，但係我都願意盡我綿力用我嘅方式去為呢個社會出一分力。如果有幸受到連登咁多位青睞，《下流都市》將會以短篇形式繼續出。希望咁多位可以多多支持。希望各位高抬貴手

光復香港，時代革命

《國民糾察隊》
我叫鄭柏健，江湖人稱健仔。大佬強吩咐我今日開始去做國民糾察隊幫啲區議員維持社會治安。其實諗諗吓都幾好笑，撈黑都要維持治安，不過強哥叫到，都要做架啦。

「你到時候就跟住大壯，佢會帶住你行咇。記得帶包紅雙喜見人，內地同胞唔食你啲黑冰架。自己醒水喇，出人頭地係呢次架啦。」憶起強哥對我嘅提醒，我即刻頭搖又尾擺入7仔買左包紅雙喜袋係身。

到左接頭地點，見到一個着灰衫嘅中年男人走過黎問我：「你就是小健？ 我叫大壮！ 今天你就跟着我走，哥带你看看该怎样做。」

我即刻遞上袋入面包紅雙喜：「屎的屎的，窩屎小賤，大哥先抽筋煙。」

「挺不错，不过下一次不用这么客气了，咱们干这个都不用买烟的，待会你就知道为什么了。 来！ 走起！」佢一鳩野彈左個煙頭落地下，頭也不回就行走咗。我呆左一呆，唔係因為佢嘅瀟灑，而係因為煙頭隔離對皮鞋，係控煙辦嘅。只不過今日嘅控煙辦，對眼好似唔係好靈。

「你有看到那边的路边摊吗？ 那边是我们今天的管辖范围。 现在下午三点，我们要先去收保护费。 那些保护费晚一点要交上去给大佬们的，不能收少，知道了吗？」大壯指住對面街撚咗堆煲冬瓜出嚟。屌，收陀地姐，簡單啦。

「知刀了！知刀了！味油問提！」我同大壯流暢嘅對答令我不禁佩服自己嘅普通話能力

「喂！收陀地，拎錢出嚟！」我一腳踢落部手推車到，喝鳩個魚蛋佬，型撚到。

「乜撚嘢呀，今個月咪交咗上去俾你大佬囉！咪撚踢爛我部車呀！要你賠架！」個魚蛋佬串柒柒咁屌翻我轉頭。妖，依家黑社會真係難做，收個陀地都要俾人屌翻轉頭。

「仆你個.…」我正想開口嘅時候有隻手將我個膊頭向後拉。

「操你妈逼，我们是纠察队的。 黑社会要吃饭，咱们不用吗？ 咱们是在保护你们不要被暴徒打，快拿钱出来。 不然明天你不用做生意了。」大壯見到我唔順利，過咗嚟幫我一把。

「哈哈哈，對唔住大佬，頭先見佢講廣東話，唔知你哋係糾察隊，有眼不識泰山，對唔住對唔住。抽煙抽煙。」個魚蛋佬一路笑笑口一路道歉咁拎錢出嚟，係我哋面前數好埋就塞咗入大壯件灰衫個心口袋。眨眼之間，已經幫大壯點好埋煙，一套動作行雲流水。變面速度之快，令我懷疑個魚蛋佬之前係演京劇出身嘅。

「走，咱們去喝下午茶。」我即刻跟住係大壯後面

「都唔知邊個先係暴徒⋯⋯」臨走前隱隱約約聽到個魚蛋佬碎碎念。我冇估錯，佢果然係隱世京劇大師。

「係呢，點解你會落嚟香港做國民糾察隊嘅？」我擔住舊火腩問。自從知道大壯識聽廣東話，我就懶得講普通話了。

「咱在内地也是混黑的，没有在这里好赚！ 加上咱们都收了安家费，也就几十万，可以在老家买个地盖个大房子。 怕一要被抓去关，顶多也就关个十几年而已，又不用枪毙。 多划算！」大壯自豪地說

「再说，现在警察又不会抓我们。 又有国家撑腰，老子没有在怕的！ 哈哈！」

唉，我都想係香港用幾十萬買到地又買到樓

「差不多是时候要去报到了！ 服务员，结帐！」唔知佢又要帶我去邊呢⋯⋯

大壯帶住我黎到街尾一個陰暗轉角位，有架白色貨Van停咗喺度，車尾箱打開咗，形成咗一個類似物資站嘅物體。

「陀地交收呢一邊，出今日糧就向前行，最尾就拎口罩白Tee同埋水喉通！內地同胞先凖揸刀，香港嘅拎水喉通好喇，重手左就手尾長！」其中一個類似負責人嘅大叔壓低聲量講

「123456，總共$6000 ，啱數。呢度$2400係你同兄弟嗰份。」負責人大叔數完錢之後就俾咗一疊錢大壯。

「这里1200块，你拿好了。」大壯塞咗舊錢入我褲袋「待会儿换上白色衣服跟着大队走，见到其他人开始打人你就一起打，记得要先打年轻的。 不用管他们是不是穿黑色衣服，暴徒残党很狡猾，不一定会穿黑色的。 打完不用换衣服，要不然香港警察会不知道你是自己人，找到计程车就打车回家。」

如是者，我跟住大隊一見到幾個後生仔就打鑊金佢，嗰種感覺令我回憶起我以前係中學打鳩啲師弟，最後求其揮幾棍交完戲，我就坐的士返左屋企。

第二朝，坐喺茶記食早餐嘅時候，睇到新聞台：「昨夜出現在旺角的暴徒，在警方及民眾自發組成的國民糾察隊通力合作下，被全數制服。特首感激民眾以守護香港的一份無私奉獻之心，自發組成民間團體協助警方執法，大力響應以暴制亂的號召。同時亦感激中央政府對港府平息動亂的信任及支持⋯⋯」

搵日再問下強哥仲有冇呢啲野撈先，又唔辛苦，又搵得多，仲要有得上電視，真係好抵做。

推

呢篇感覺寫得幾好，有冇人欣賞下

埋黎睇下